中聯辦前高層：駐軍不能一直封閉在軍營裏邊 要多走出軍營

【明報專訊】解放軍駐港部隊於半個月前，離開並步出軍營清理位於九龍塘一帶的路障，被質疑涉違反《駐軍法》。中聯辦前法律部長、清華大學國家治理研究院長王振民撰文支持做法，稱「如果駐軍一直封閉在軍營裏邊，就無法履行好守護香港的憲制責任」。

「留在軍營難護港」
王振民在《紫荊》雜誌撰文稱，一旦有緊急軍務、道路不通，勢必嚴重影響駐軍按《基本法》及《駐軍法》履行職責，清除路障，「是包括駐軍在內香港全社會共同的職責」；並稱駐軍若要履行好拱衛香港的法定職責，「也必須經常以適當的方式走出軍營，了解香港的社情民意和山山水水」。文中又稱，駐軍多年以來進行大量公益活動，相信將來會一如既往，在履行防務職責外從事更多公益活動；對於港人質疑違反《基本法》、《駐軍法》，王振民稱「全世界的法律沒有禁止任何人做好事的」。

公民黨黨魁楊岳橋預料，王振民的說法是有意找理由，為駐軍的行動提供說法基礎，但他指出《基本法》14、18條均牽涉駐軍，質疑文中說法如何符合上述條文，「北京官員常說依法，不如告訴全港、全世界，聲稱自願清除路障是符合哪條（條文）？如找不到，憑何談依法？」

一齊學習示威？記得有年註港解放軍家屬都要係深圳維權

出黎啦 好悶啊

快撚啲出嚟啦屌你老母，等緊你啊
記得帶埋坦克添啊，唔好好似上次咁淨係碌柒咁掃街執垃圾

唔出正契弟

戶外摺被

掃垃圾個次真係好

is your username a ref to Russel Peters?

你係第一個知我個名點解嘅人

佢真係唔識架喎

香港人死穴係仍然同阿共仔討論法律.

咪畀你地出去買奶粉囉

佢係咪建議緊北京果班解放軍出營走走，同維尼交流下治國心得？

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

You fucking blowjob

讀下基本法先啦⋯⋯

軍隊係對外, 唔係對內

個個禮拜都出黎架啦

戶外流住汗摺被先可以提升能力

Be a man, do the right thing

之前唔係出過黎清路障咩？

前高層咁威做緊嗰時叫班解放軍出黎殺人囉

又挑戰一國兩制

CLS

出嚟摺吓被 曬吓太陽幾好啊

講到好似放狗散步咁

冇話唔比你出喎有冇申請同政府講先

唔出死全家

等於留在中國好難守護中國
咩logic?

講撚左半年
仲係龜縮

如果駐港七年就應該申請香港永久居民身分證

下次佢哋出嚟提下佢哋

邊個鼓吹老解走出軍營，邊個就係破壞一國兩制，準備受美國（仲有其他西方國家嚟緊）嘅制裁！

出嚟吖！等你呀！

痴線，佢地星期日唔係出上水走水貨咩

出左啦，不過換左綠色衫咋嘛

又想試水溫啦，上次清垃圾冇追究，下次唔知幫手做啲咩

駐港部隊人員何時需要或不需要穿着軍服，根據的政策或準則是甚麼，屬駐港部隊對所屬人員的管理行為，是防務事宜。駐港部隊一直遵照軍隊的內部條令，根據其職務和活動需要，決定人員的裝束。據我們了解，軍隊的內部條令對軍人穿着軍服外出提供了明確規定和依據。事實上，駐港部隊人員以往在軍營範圍以外進行公益活動，以及參加社會各界組織的重大節日、重要慶典或其他社會活動時，均經常穿着軍服。軍服是軍人身分的象徵，駐港部隊人員穿着軍服出席公眾場合，不僅可增強榮譽感和使命感，亦能令市民更加認識駐港部隊。他們的合法行為和公益服務，應獲得我們尊重和支持。

咁即係佢地而家代表緊解放軍出動, 要推俾美國睇!!!!!!!!!

出黎摺被呀屌

中共軍隊只會對內 唔識對外

日日出黎買奶粉咖啦

所以話同中國講合約精神真係on99
有晒白紙黑字都要合理化返自己做錯嘅事

去狗宿幫狗摺被

也必須經常以適當的方式走出軍營，了解香港的社情民意和山山水水

軍隊唔係用黎打仗咩，了解香港的社情民意和山山水水做咩

不務正業，毫無軍紀，世界第一軍

後果自負未呀

啲垣克呀，裝甲車呀嗰啲唔郁下都會壞㗎，記得帶埋出嚟散下步

楊生原來未死

lm

幾時武統台灣

不如以適當的方式出走美國，了解美帝嘅社情民意和山山水水

佢真係唔撚識架啵

成日出嚟買水貨啦

咪出黎睇下文宣囉，睇到佢地調轉鎗頭就好笑咯~

我去流浮山都食左幾轉海鮮

繼續助燃

佢真係唔識㗎喎

佢出左喇 你地有聲出咩

腿已張開，等緊你

搵次喺解放軍軍營外搞集會，含家喺出面摺被

出黎啦，不如去埋美國領土，走出世界，咁樣唔係仲威咩？

咩事
無性生活？

各國出師有名

快呀！！！

條友好似射完精般暢快

出老解既話 土共仲驚過香港人啦老老實實

見佢潛左好耐

推！

王振民稱「全世界的法律沒有禁止任何人做好事的」。
殺狗係為民除害既大好事大家識做啦

【明報專訊】解放軍駐港部隊於半個月前，離開並步出軍營清理位於九龍塘一帶的路障，被質疑涉違反《駐軍法》。
出左聲啦.如果唔係佢都唔會出黎講埋啲歪理啦,公然話《駐軍法》係廢既囉.this is china.

執垃圾嘅摺被軍
流浮山刀手

啱呀 去埋印尼日本韓國德國英國美國澳洲走走呀

出得未

ok ar
咁坐監既都應該係咁囉

尋日咪出左嚟囉

返大陸走走啦屌你老母

共匪

出嚟摺被囉

快啲出

等你班褶被兵幫我地褶被呀。

想將解放軍全滅

咪combine埋之前借唔同紀律部隊
又話差佬唔夠人，明正言順放上枱面做黑警

等左你哋好耐喇軍軍

屌你老母
了解民意就
放番軍營d地出來啦
仲有中聯辦d宿舍
全撚部背山面海
好食好住
香港人洗撚捱咁多貴樓

出未啊10分鐘 打到個口覺唔撚覺攰啊

支那狗打左半年飛機都未出

呢支係黨嘅軍隊,係聽黨指揮而唔係國家.

多走出軍營？掂唔掂呀？

幾時義務守護美國國民？
沒有法律禁止做好事喎。